多名港人過關內地遭扣查 反送中球員憂慮作客廣州被扣留

體路專訊】足總今日（27日）舉行港超聯記者會，多名球員均表達對北上作客燕子崗球場的擔慮，當中理文中場顏樂楓坦言不會以個人身份進出內地，但如果球會最終仍會作客廣州的話，會尊重球會安排。

顏樂楓

自6月爆發反對修訂逃犯條例示威運動後，多名港人均指出入關內地時被扣查或扣留。雖然足總現時仍未決定富力主場位置，但已有多名球員表達對北上作客的擔憂，連日來均有在社交媒體上公開支持反修例示威的理文中場顏樂楓亦是其中之一：「我的確有少許擔心，這段時間我個人都不會進出內地。但若然要作客比賽，我會聽從球會的安排，幸好球會同時間亦沒有干涉過我言論」他又有留意到本地球迷在互聯網上發起聯署，希望足總拒絕富力R&F以燕子崗球場為主場：「既然球迷之間都開始發起聲音，希望可以順從民意。」

陳肇麒

香港飛馬前鋒陳肇麒表示體育和政治應該要分開，現時香港的民生問題才最重要：「香港已到這個地步，作客比賽是另一問題，香港的民生才最重要。無論對或錯，香港政府應認真回應香港人的訴求。」他又表示尊重球會的決定：「若迫於無奈要到內地作客，我都會尊重球會的安排。始終內地要扣留你都不需要甚麼理由，你也沒有辦法。」

元朗上月21日發生的「無差別打人」事件，有球迷發起杯葛由元朗區議會副主席王威信出任主席的佳聯元朗。身為元朗助教兼隊長的法比奧則表示真正的球迷會繼續支持我們：「我相信香港人會明白足球與政治不相關，真正的元朗球迷會繼續支持我們。」

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

幫你一推

出POST打錯日期 應該係8月28同8月29號
香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

推

真係好鐘意呢班香港球員

身為元朗助教兼隊長的法比奧則表示真正的球迷會繼續支持我們：「我相信香港人會明白足球與政治不相關

屌你老母啦

香港球員好撚本土抵我哋俾錢入場支持

所以人工咁低
政府一直唔投放資源